一家四口與兩老同住公屋 月光族爸爸獲派公屋兩度嫌遠拒要 「只要市區新樓」

本港居住問題嚴重，但竟然仍有人獲派公屋，卻未有好好珍惜機會。一名港女日前在網上訴苦，指自己有一個「好不尋常的屋企」，其母親因「爛賭」而破產、父親被揭發嫖妓；而其「月光族」哥哥收入不高，但為面子仍堅持供兩名兒子讀私人學校。她又指出，哥哥早前曾兩度獲派公屋，但對方竟然嫌位置遙遠、風水差而放棄，寧願一家四口與父母同住公屋，令她不禁直斥對方「離地到難以置信」。

該名港女前日（8日）在網上討論區「親子王國」，以「我有一個好不尋常的屋企」為題撰文訴苦，指自己生於窮困家庭，父母均為退休為人士，哥哥則已婚並育有兩名兒子。然而，其64歲母親長期沉迷賭博和股票，最近更因炒輸股票、損失約34萬元而申請破産，而父親則因曾被揭發召妓，導致夫妻關係惡劣。

事主指由於母親無業，故自己每月會給母親幾千元作零用錢。現時大部份生活開支均由父親獨力支付，令他感到不公平，

「由於我老竇同我講我媽輸錢呢件事，所以我媽日日就罵我爸，好差的說話都講得出（例如大病記得不好叫人醫你，快啲去死）。我老竇覺得，自己屋企所有錢出晒，每月有畀幾千我媽做零用，我媽飯又不煮，但換來係日日當狗咁罵。 」
兄長「離地」揀公屋 為面子供兒子讀私校

此外，事主更擁有一個「超離地」哥哥，收入不高但育有兩名兒子，早前有幸獲派公屋，但竟嫌棄位置遍遠、風水差、樓齡高，更兩度放棄入住公屋機會；哥哥堅持「市區新樓好風水才要」，寧願一家四口與雙親繼續同住300多呎的單位，也不願多繳2,000多元租另一間公屋，直言他「離地到難以置信」。她表示，哥哥最初選擇非市區公屋，一心會以為獲派葵芳、荃灣、沙田等單位，惟之兩次分別獲派東涌和火炭，

「第三次如果不係市區新樓，他真係呢世不洗上樓。難為他兩個仔，將來不使買樓結婚，分分鐘要交埋我哥份租金。」
然而，其「月光族」哥哥即使無錢，但為了面子仍堅持供兩名兒子入讀私人學校，每期學費約3,000元，「他要威，個仔要成材」。事主表示，從小父母對她不俗，父親更是疼愛有加，故她長大後亦特別照顧對方；反之，她小時候經常遭哥哥欺負和毆打，「我結婚後最開心係脱離到他的魔掌」。

難頂家人惡習 反問：你會不會想一走了之？

事主續指，就連丈夫也對其家人避而遠之，估計他們總一日會開口問女兒借錢；她自言自己不是富翁，無可能為麻煩的家人付出所有儲蓄，

「特別係阿媽爛賭，阿爸召妓，阿哥食米不知米貴，無錢又學人個仔讀私校，公屋又不要，你有錢都不會想借畀呢啲人吧。」
事主表示，母親「爛賭」成性，子女出世時已經輸過「一穫甘」，坦言自己不會考慮生育，亦不會拜託母親幫手照顧孫兒，「我阿媽玩股票就有份」。她指出，母親每逢心情不佳都會責罵父親出氣，生病時一定要看私家醫生；又直言母親外貌平庸、脾氣差又好賭，甚至可以理解父親早年為何會召妓。而她自己亦不喜歡這個家，

「換轉係你，你會不會想一走了之，不理呢個屋企？」
網民籲遠離「愛生事家庭」

網民均十分同情事主遭遇，「睇到都覺得嘔血」、「家家有本難念」、「真的無言」，更形容其家人為「愛生事家庭」。不少人都建議事主遠離兄長一家，「過好自己生活」、「無緣，少聯絡吧」；亦有人讚賞事主態度正面，慶幸她已經結婚擁有自己的家庭，

「要感恩老公對你不離不棄，唔係人人忍受到另一半有咁的家人。」

咁多樣最麻煩係爛賭 其實只要趕佢阿媽出街就應該好返好多

火炭都嫌
呢條傻鳩邊度搵到個女人同佢生兩件

賤種父母又累死兩個細路

又係baby condom ... 個度好多大陸打手為左拿論壇地位同拿熱度亂作故事架，信1%都嫌多，另外篇報道又係味又出自晴報？

無錯
一個香港討論區, 一個 baby condom
都係網絡作文論壇

傻西 要風水好 唔要東涌？

真係要大肆宣傳，好多人重係唔知

睇到親子王國就無興趣睇…

火炭有咩舊公屋？

可能駿洋邨嫌唔係市區